The Fibonacci numbers grow exponentially:
$$
f_{n}> \phi^{n-2}, n \geq 3, \text{Where} \phi = \frac{1+\sqrt{5}}{2}=1,618
$$
is called the golden ratio
$$
\frac{1+b}{a}=\frac{a}{b} \Leftrightarrow \frac{a}{b}=\phi
$$
$$
\phi^{2}=(\frac{1+\sqrt{5}}{2})^{2}=\frac{1+5+2\sqrt{5}}{4} = \frac{6+2\sqrt{5}}{4}=\frac{3+\sqrt{5}}{2}=1+\frac{1+\sqrt{5}}{2}=1+\phi
$$
$$
\phi^{2}= 1+\phi \enspace(*)
$$

$$
f_{n}>\phi^{n-2}, n \geq3
$$
$$
n=3: f_{3}=2 > 1,7 > \phi
$$
$$
n=4: f_{4}=3 >1+ 2,7=1+\phi>\phi^{2}\enspace \text{Ifølge vores (*) formel}
$$
$$
n=5:f_{5}=f_{3}+f_{4} \enspace f_{5}>\phi+\phi^{2}\enspace \text{Ifølge de n vi har udregnet ovenfor}
$$
$$
\phi(1+\phi)
$$
så
$$
n=5:f_{5}>\phi^3
$$
$$
n=6:f_{6}=f_4+f_{5}>\phi^{2}+\phi^3
$$
$$
\phi^{2}+\phi^3=\phi^2(1+\phi)=\phi^2*\phi^2=\phi^4
$$

### Proof (Strong induction on n)
$$
f_{n}>\phi^{n-2}, n \geq3
$$
Basis step (n=3 and n=4)
$$
P(n)=f_{n}>\phi^{n-2}
$$
$$
f_{3}=2
$$
$$
\phi^{3-2}=\phi\approx1.6 < f_3
$$
$$
f_4=3
$$
$$
\phi^{4-2}=\phi^{2}=1+\phi\approx 2,6 < f_{4}
$$
Induction Hypothesis (n=k-1) and n=k, k>=4):
$$
f_{k-1}>\phi^{k-3}and f_{k}>\phi^{k-2}
$$
Inductive step (n=k+1, k>=4):
$$
f_{k+1}=f_{k-1}+f_{k}>\phi^{k-3} +\phi^{k-2} = \phi^{k-3}(1+\phi)=\phi^{k-3}*\phi^{2}=\phi^{k-1}
$$
$$
f_{k+1}>\phi^{k-1}
$$
Letting
$$
P(n) \equiv f_{n}>\phi^{n-2}, \text{we just proved}
$$
$$
P(3) \land P(4)
$$
$$
P(3) \land P(2)
$$
And so on

### Strong induction
Prove
$$
P(n), n \geq m
$$
#### Basis Step
Prove
$$
P(m), P(m+1), ... , P(m+l), l \geq 0
$$

#### Inductive step:
Prove
$$
P(m) \land P(m+1) \land ... \land P(k) \Rightarrow P(k+1), k \geq m+l
$$

### Example
Any integer n >= 4 can be written as a sum of 2's and 5's, i.e.,
$$
\forall n \in N, n \geq 4 : \exists a,b \in N : n=2a+5b
$$
$$
P(n)= \exists a,b \in N : n=2a+5b
$$
$$
4=2*2+5*0
$$
$$
5=2*0+5*1
$$
$$
6=2*3+5*0
$$
$$
7=2*1+5*1
$$
$$
8=2*4+5*0
$$
$$
9=2*2+5*1
$$
$$
P(4) \Rightarrow P(6) \Rightarrow P(8) \Rightarrow P(10) \Rightarrow ...
$$
$$
P(5) \Rightarrow P(7) \Rightarrow P(9) \Rightarrow ...
$$
I stærk induktion laver man
$$
P(n-1) \Rightarrow P(n+1)
$$
Man bruger en af de tidligere værdier til at skabe det nye resultat.

### Basis Step (n=4, n=5)
$$
4=2*2+5*0 \enspace \enspace
5= 2*0+5*1
$$
### Induction Hypothesis (n=k-1, k>=5)
$$
k-1=2a+5b, a,b \in N
$$
### Inductive step (n=k+1, k >= 5)
Bruger direkte bevis
$$
k+1=2a+5b, a,b \in N
$$
$$
k+1=2a+5b+2, a, b \in N
$$
$$
k+1=2(a+1)+5b, a+1,b \in N
$$
